公積金定強積金

有無人知護士係公積金定強積金

同埋係點計？

利申:朋友想讀，幫佢問

公定私

公立， 如果私院應該就強積金吧

推

公立都係強姦金
新制護士唔會係公務員
約滿酬金仲要扣走返HA同你供的mpf

咁仆街 老師9下9下反而公積金 退休執4,5百萬 反而咁樣對護士

3 年可簽perm perm 就行公積金

你咪聽上面講一半唔講一半
不過多數都夠10年先簽

簽咩？ 可唔可以講清楚少少 唔該巴打

簽perm 囉咪

上面我咪講左多數10年先簽囉

10年之後先簽，個公積金已經少左人一大截，果度應該差200萬

唔怪得d人仆曬去私院度做

邊會200萬 你識唔識計數 未簽可以繼續拎酬金架

但又扣番強積金喎， 人地公積金除左幫你供曬，每年仲會送多5%，跟住做多5年就變10%，之後15%喎

你係唔係on9 嫁，老師未perm一樣係強姦金

老師合約果d基本上1,2年之後都perm,公積金 身邊幾但fd都係咁 無護士要10年囉

一簽p 15% 我計你5皮 1個月 7年都係60萬

約滿酬金大約幾多度？

你幾多歲 你閱讀理解係咪0 分
建議你睇多次個post 好唔好

咩幫你個fd 問 你真心定假膠

15%

冷靜d

咁3年簽得perm，點解多數10年先簽

簽p al 小左 同酬金問題

你肯定你會長做 或者肯定唔會比人炒就公積金
公積金通常供多D 但唔洗你供 全數公司供
但果個指定期內唔做或者比人炒就乜都無

同你講1,2年perm個d學校一定好惡做流失率超高，唔係邊有咁多perm位 唔好淨係睇表面

好，唔該曬

咁如果整體黎計，邊個好d，淨係睇錢，不

睇al

長做緊係公積金

不過都係10 年先簽

但被人炒就1蚊都無，咁咪仲衰過強積金？

同埋perm係咪間醫院offer你先有得簽？

原因？ 因為free d？

假多 幾年一次大bonus

bonus係指個酬金定額外有一筆？

長遠公（第9 年10 年轉 唔使蝕假）
僱主老底x15%

好似係

收酬金要交稅，又無咗一截

護士做夠6年上頭就問你揀轉唔轉perm
但第6年就轉perm會比原本少5日AL =得20日AL
十年年資的perm 先會有30日AL

15% 扣稅+扣3年期mpf

但愈早轉perm, 舊錢愈大舊

哇屌 咁咪得番幾萬

Exac7ly

有幾多新晉護士可以預計自己喺HA捱到退休

未來政府推行既減少mpf對沖有無幫助？

如果轉左perm, 做左2年就quit,公積金點計，歸0？

做得兩年唔會叫你轉perm
都係行mpf
約滿酬金就歸零

Sorry 睇錯
呢層唔知, 等其他人答

我意思係，做左6年之後轉perm, 再做多2年就quit左， 公積金點計

lm

唔知, 等其他人答

唔該曬絲打，祝你工作順利 生活愉快

公積金完咗有得攞
但你如果彈出彈入他日重新做返公務員
年資就再計過

好似係
未攞唔肯定